\documentclass{article}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}
{\LaTeX} permite la tipografía de hipervínculos, útiles cuando el formato
resultante es PDF y los hipervínculos pueden ser seguidos.

\section{Uso}
\subsection{URLs}
\url{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Hyperlinks}

\subsection{href}
\href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Hyperlinks}{Hipervínculos en Latex}
\end{document}
